【強國玻璃心】ZARA廣告被指辱華 因中國模特兒滿臉雀斑？

【強國玻璃心】ZARA廣告被指辱華 因中國模特兒滿臉雀斑？

繼意大利奢侈品牌DG廣告被指辱華後，西班牙服裝品牌ZARA近日也陷入爭議。ZARA上周五在微博發佈最新彩妝產品宣傳廣告，當中中國模特兒李靜雯滿臉雀斑的照片，引發內地網民爭論，指ZARA的安排是刻意醜化亞洲女性，更有網民直指ZARA辱華。

對於廣告宣傳照上的李靜雯滿臉雀斑，網民看法可謂兩極，有部份網民認為照片「好看、真實」，並稱「這是自信美」，指大部份人都習慣活在「美顏中」。但亦有不少網民「玻璃心」，直指照片「毫無美感」、「譁眾取寵」，「是在醜化亞洲人嗎？ 」更指看罷ZARA廣告後，影響購買慾云云。
對此，ZARA回應稱沒有刻意醜化亞洲女性，稱ZARA的宣傳是面向全球，不是針對中國市場，而且模特是由西班牙總部選出，照片是在自然狀態下完成拍攝，只是與內地人審美觀不同而已。
資料顯示，廣告中的中國模特兒李靜雯，16歲時進入模特兒行業。有網民稱，李靜雯特點之一就是她的小雀斑，並指另一較知名的中國模特兒呂燕，也是典型的東方臉和有雀斑。
意大利奢侈品牌DG早前曾陷入辱華風波，去年11月，DG推出引起爭議的「起筷吃飯」廣告，設計師隨後更辱罵「中國是屎國」，觸發不少「愛國」明星出面抵制，最終DG兩名創辦人兼設計師一同拍片道歉。
綜合報道

罷買Zara 改用淘寶買衫算

條女做到model已經好俾面支那

下次搵隻支那肥雞著到好似楊貴妃咁好冇

辱華已成萬能key

So辱華！

係啊係啊 你覺得係辱華就辱華啦支拿仔
買洶寶cancer衫著囉笨柒

辱華低能都唔講，重要見識少
啲大陸閪 google 下 lululemon model trypophobia 咩先叫核突啦

辱華辱華辱華 華你老味咩 辱支咋

唔好google 信我

鬼妹model其實都好多好勁雀斑，中國人個玻璃心已經變絕症

freckles 不知幾正

我覺得我應該 send 封電郵去 lululemon 叫佢唔好響啲 google ad 度出呢個人
佢響佢自己 website 我就唔理佢

咁d護膚品廣告 算唔算係串緊支拿人皮膚唔好？

濫用

笑死

屌啦星
最好全世界既中國廣告 得件衫 係隱形人著
再唔係 以後中國廣告 只可以搵彭麗媛拍啦

唔搵人著件衫上身都會俾支那人批評

雀斑女,諗起陳漢娜

外國人雀斑先靚；中國人嘅雀斑好似老人斑咁

十四億刁民本身就已經係辱華

係中國人d思想先咁特別
外籍華人見到呢d貼近現實嘅model不知幾開心
夠哂representative 越真越受歡迎

自卑既反應